林夕又一癲詞 - 麥浚龍(Juno Mak) - 秋分

秋分

作詞：林夕
作曲：Vincent Chow @ Sense
編曲：Adrain Chan @ Sense
監製：麥浚龍．Adrain Chan @ Sense

那段盛夏燦爛過
長過一聲葉落
短過世間一甲子
如霧水不堪風沙揮霍
那段日月轉動過
荷塘哪可不乾涸
情人也只好收割

再別勉強冬至才分開
因愛透才不愛
落葉鳴謝過 每棵樹
像菩提若熟透很自然飄下來
繼續感慨 未會順變 如何能節哀

寒蟬臨行也替秋分做證
告訴我黃葉隨腐土雋永
憑何讓彼此變一對雪人擁抱著等待決裂有聲
凝固那還未幻滅的風景

如何能捱到眼睛滴水即成冰
凍結血肉無能力反應
然而難等到赤地飛霜
天想我學會去順應 應心領

一圈圈相戀周期永不偏差
在對象裡聚散循環也罷
愛又暖又冷又暖冰封了又化
下季自有下個代你開花

寒蟬臨行也替秋分做證
告訴我黃葉隨腐土雋永
憑何讓彼此變一對雪人擁抱著等待決裂有聲
凝固那還未幻滅的風景

如何能捱到眼睛滴水即成冰
凍結血肉無能力反應
然而難等到赤地飛霜
天想我學會去順應 應心領
我沒有在雪上期待炭 多高興

賓周